有冇人氣管敏感 做親激烈運動都氣喘？

好想知點解決
細個個陣踢波跑一陣就會起痰 氣喘
個陣又唔知咩事 以為係自己做得唔夠運動
大少少(高中)
開始會慢跑 氣喘有改善左少少
但係唔知點解 踢波跑上跑落 個種跑法就好容易起痰
有次感冒咳得太勢利 咳到嘔咁濟
醫生話係氣管敏感
食左藥好返之後
做返運動都會起痰
到底點樣可以根治
求救

我行樓梯、斜路、跑步都好易扯蝦
以為自己廢西 係咪同你一樣氣管敏感

我冬天會喘得特別犀利，要吸哮喘藥，但夏天又無事

試下用腹式呼吸
同埋吸氣嗰陣用鼻吸大啖啲，呼氣就用口慢慢呼出黎

香港空氣太差，去瑞士山區一排就冇事

利伸：半9up

行樓梯我都冇事
係踢波跑上跑落 要衝刺 踢幾分鐘就起痰

下次跑步試下先

同你症狀差唔多
但我係慢性氣管炎
屋企人有煲過鱷魚肉比我飲
個排冇咁容易扯蝦
但好貴
飲左排就冇再煲
之後有同事知我有氣管炎
佢話游水可以改善到
但我未去實踐
太懶

我都有
打籃球來回跑太急就出事
要慢跑熱好身就無問題
出左事就好難回氣
要吸兩啖綠色支氣就順好多

游水個排的確好左，不過都係懶

我跑步後改善了氣喘/哮喘，一星期抽一兩天跑
鱷魚肉湯對我冇乜效用，
試過針炙中藥對哮喘亦冇乜效（可能同醫生唔夾）

做完激烈運動都唔氣喘, 係咩玩法 ?

我自己有 關轉天氣事 同屋企大唔大塵事

細個果時一到冬天就喘
好似抖唔到氣咁
每次都要去醫務所吸氣
之後屋企煲鱷魚肉飲就斷左尾

做脫敏治療

游水學好耐都唔識
訓練池游到一半又唔知點透氣@@

笑得太癲容易喘 唱K成日起痰

人多都覺得透唔到氣